J'explique si le triangle est constructible, 
non constructible ou aplati (trois points alignés) dans chaque cas.\medskip

\begin{enumerate}
\item $RIB$ est un triangle tel que $RI=\Lg{3}$, $RB=\Lg{4,1}$ et $BI=\Lg{6,2}$.

Les deux plus petits côtés sont $RI=\Lg{3}$ et $RB=\Lg{4,1}$. On a~:
\begin{align*}
  RI + RB &= 3+4,1\\
  RI + RB &= 7,1\\
\end{align*}
On constate que $7,1>6,2$ c'est-à-dire $RI+RB>BI$.

On en conclut que le triangle $RIB$ est constructible.
\item On a $NOP$ un triangle isocèle en $N$ tel que $PO=\Lg{7,4}$ et $NO=\Lg{3,7}$.

Les deux plus petits côtés sont $NO=\Lg{3,7}$ et $NP=\Lg{3,7}$. On a~:
\begin{align*}
  NO+NP &= 3,7+3,7\\
  NO+NP &= 7,4\\
\end{align*}
On constate que $7,4=7,4$ c'est-à-dire $NO+NP=PO$.

On en conclut que le triangle $NOP$ est constructible mais aplati ($O$, $N$ et $P$ alignés dans cet ordre).
\item On a $BOF$ un triangle tel que $BF=\Lg{2,3}$, $BO=\Lg{5,1}$ et $FO=\Lg{2,4}$.

Les deux plus petits côtés sont $BF=\Lg{2,3}$ et $FO=\Lg{2,4}$. On a~:
\begin{align*}
  BF+FO &= 2,3+2,4\\
  BF+FO &= 4,7\\
\end{align*}
On constate que $4,7<5,1$ c'est-à-dire $BF+FO<BO$.

On en conclut que le triangle $JOB$ n'est pas constructible.
\end{enumerate}